\beginsong
\songname{Variace na renesanční téma}
\songautor{Vladimír Mišík}
\verse
[Ami]Láska je jako Večer[F]nice
[G]plující černou [Ami]oblohou,
zavřete dveře na pet[F]lice,
[G]zhasněte v domě všechny [Ami]svíce
a opevněte svoje [F]těla, [G]vy,
kterým srdce [Ami]zkameněla.
\endverse

\verse
Láska je jako krásná loď, která ztratila kapitána,
námořníkům se třesou ruce a bojí se, co bude z \fuj{rána}
láska je jako bolest z probuzení a horké ruce \fuj{hvězd,}
/:které ti oknem do vězení
květiny sypou ze svatebních cest.:/
\endverse

\verse
Láska je jako Večernice plující černou oblohou,
náš život hoří jako svíce a mrtví milovat \fuj{nemohou,}
mrtví milovat nemohou…
\endverse
\endsong
